﻿ Israel cảnh_báo " trục khủng_bố " mới
Đại_sứ Dan_Gillerman cũng cảnh_báo về một " trục khủng_bố " mới gồm Iran , Syria và Hamas đang " gieo mầm cho cuộc chiến_tranh đầu_tiên của thế_kỷ 21 " . Tuy_nhiên quyền Thủ_tướng Israel_Ehud_Olmert tuyên_bố Israel sẽ không tổ_chức tấn_công quân_sự để trả_đũa .
Mỹ đã cảnh_báo Hamas không được bào_chữa cho " hành_động khủng_bố " . Tổng_thống Palestine_Mahmoud_Abbas đã lên_án vụ đánh bom và ra_lệnh cho cơ_quan an_ninh ngăn_chặn những vụ tương_tự . Trong khi đó , Tổng_thư_ký LHQ Kofi_Annan thông_báo " bộ tứ " LHQ , Mỹ , EU và Nga sẽ nhóm_họp ngày 9-5 để tìm cách giải_quyết cuộc khủng_hoảng Trung_Đông . Tình_hình căng_thẳng hiện_nay sẽ ảnh_hưởng xấu đến nỗ_lực của Hamas tìm_kiếm sự thừa_nhận và tài_chính trợ_giúp của quốc_tế .
SƠN_NGUYỄN ( Theo AP , Reuters )
